code/rocq/elpi_test.v
@@ -13,11 +13,23 @@ End UAxioms.
 Module Nur:= Nur(UAxioms).
 Import Nur VS.RunP.Run.
 
+Fixpoint of_goals l :=
+  match l with
+    | [::] => no_goals
+    | cut l :: xs => more_goals (cut l) (of_goals xs)
+    | (call _ _ as hd) :: xs => more_goals hd (of_goals xs)
+  end.
 
-    Goal forall B B0 p,
+Fixpoint of_alt l :=
+  match l with
+  | [::] => no_alt
+  | x :: xs => more_alt (of_goals x) (of_alt xs)
+  end.
+
+Goal forall B B0 p,
 let f x := (Goal p (Call x)) in
-  state_to_list (And (Or OK empty (f B)) (f B0) Bot) [::] = 
-    [::[::call p B;call p B0]].
+  state_to_list (And (Or OK empty (f B)) (f B0) Bot) no_alt = 
+    (more_alt (more_goals (call p B) (more_goals (call p B0) no_goals)) no_alt).
 Proof.
   by move=> //.
 Qed.
@@ -27,15 +39,14 @@ Goal forall s1 A B D0 D p,
   (* il cut punta su B *)
   (* (((! \/ A) \/ B)) /\ D*)
   state_to_list 
-    (And (Or ((Or (Goal p Cut) s1 (f A))) s1 (f B)) (f D0) (f D)) [::] = 
-    [:: 
-      [::cut [:: [:: call p B; call p D0]]; call p D];
+    (And (Or ((Or (Goal p Cut) s1 (f A))) s1 (f B)) (f D0) (f D)) no_alt = 
+    of_alt [:: 
+      [::cut (of_alt [:: [:: call p B; call p D0]]); call p D];
       [:: call p A; call p D0]; 
       [:: call p B; call p D0]].
 Proof.
   move=> s1 A B D0 D p/=.
-  rewrite/state_to_list/=.
-  repeat f_equal.
+  move=>//.
 Qed.
 
 
@@ -43,9 +54,9 @@ Goal forall s1 s2 B C D E F p,
   let f x := (Goal p (Call x)) in
   (* (A \/_{s1} B) /\_C ((! \/_{s2} D) /\_{E} F) *)
   state_to_list 
-    (And (Or OK s1 (f B)) (f C) (And (Or (Goal p Cut) s2 (f D)) (f E) (f F))) [::] = 
-    [:: 
-      [:: cut [:: [:: call p B; call p C]]; call p F];
+    (And (Or OK s1 (f B)) (f C) (And (Or (Goal p Cut) s2 (f D)) (f E) (f F))) no_alt = 
+    of_alt [:: 
+      [:: cut (of_alt [:: [:: call p B; call p C]]); call p F];
       [:: call p D; call p E]; 
       [:: call p B; call p C]].
 Proof.
@@ -67,14 +78,13 @@ Goal forall s1 s2 A B C p,
   (* il cut punta su B *)
   (* (((! \/ A) \/ B)) /\ (! \/ C)*)
   state_to_list 
-    (And (Or ((Or (Goal p Cut) s1 (f A))) s1 (f B)) Bot (Or (Goal p Cut) s2 (f C))) [::] = 
-    [:: 
-      [::cut [::]; cut [::]];
-      [::cut [::]; call p C]].
+    (And (Or ((Or (Goal p Cut) s1 (f A))) s1 (f B)) Bot (Or (Goal p Cut) s2 (f C))) no_alt = 
+    of_alt [:: 
+      [::cut no_alt; cut no_alt];
+      [::cut no_alt; call p C]].
 Proof.
   move=> s1 s2 A B C p/=.
-  rewrite/state_to_list/=.
-  f_equal.
+  rewrite/state_to_list//.
 Qed.
 
 Goal forall s1 s2 A B C0 C p,
@@ -82,16 +92,16 @@ Goal forall s1 s2 A B C0 C p,
   (* il cut punta su B *)
   (* (((! \/ A) \/ B)) /\ (! \/ C)*)
   state_to_list 
-    (And (Or ((Or (Goal p Cut) s1 (f A))) s1 (f B)) (f C0) (Or (Goal p Cut) s2 (f C))) [::] = 
-    [:: 
-      [::cut [:: [:: call p B; call p C0]]; cut [::[:: call p A; call p C0]; [:: call p B; call p C0]]];
-      [::cut [:: [:: call p B; call p C0]]; call p C];
+    (And (Or ((Or (Goal p Cut) s1 (f A))) s1 (f B)) (f C0) (Or (Goal p Cut) s2 (f C))) no_alt = 
+    of_alt[:: 
+      [::cut (of_alt [:: [:: call p B; call p C0]]); cut (of_alt [::[:: call p A; call p C0]; [:: call p B; call p C0]])];
+      [::cut (of_alt [:: [:: call p B; call p C0]]); call p C];
       [:: call p A; call p C0]; 
       [:: call p B; call p C0]].
 Proof.
   move=> s1 s2 A B C0 C p/=.
   rewrite/state_to_list/=.
-  repeat f_equal.
+  move=>//.
 Qed.
 
 
@@ -99,8 +109,8 @@ Qed.
 Goal forall A B0 p s1,
     (* (OK \/ A) /\_B0 OK *)
   let f x := (Goal p (Call x)) in
-  state_to_list (And (Or OK s1 (f A)) (f B0) OK) [::] =
-  [::[::]; [::call p A; call p B0]].
+  state_to_list (And (Or OK s1 (f A)) (f B0) OK) no_alt =
+  of_alt [::[::]; [::call p A; call p B0]].
 Proof.
   move=> A B0 p s1.
   rewrite/state_to_list//=.
@@ -109,8 +119,8 @@ Qed.
 Goal forall A B0 p s1,
   (* (Bot \/ B) /\_b0 B0  *)
   let f x := (Goal p (Call x)) in
-  state_to_list (And (Or Bot s1 (f A)) (f B0) (f B0)) [::] =
-  [::[::call p A; call p B0]].
+  state_to_list (And (Or Bot s1 (f A)) (f B0) (f B0)) no_alt =
+  of_alt [::[::call p A; call p B0]].
 Proof.
   move=> A B0 p s1.
   rewrite/state_to_list//=.
@@ -121,8 +131,8 @@ Goal forall p x y z w s1 s2 a,
   state_to_list (
     And 
       (Or (f x) s1 (f y)) (f a) 
-      (Or (f z) s2 (f w))) [::] = 
-    [:: [:: call p x; call p z];
+      (Or (f z) s2 (f w))) no_alt = 
+    of_alt [:: [:: call p x; call p z];
     [:: call p x; call p w];
     [:: call p y; call p a]].
 Proof.
@@ -135,8 +145,8 @@ Goal forall p z w s1 s2 a,
   state_to_list (
     And 
       (Or Top s1 Bot) (f a) 
-      (Or (f z) s2 (f w))) [::] = 
-    [:: [:: call p z]; [:: call p w]].
+      (Or (f z) s2 (f w))) no_alt = 
+    of_alt [:: [:: call p z]; [:: call p w]].
 Proof.
   move=>p z w s1 s2 a.
   rewrite/state_to_list/=.
@@ -149,9 +159,9 @@ Goal forall p s1 s2 a b c d,
   state_to_list (
     And 
       (Or Bot s1 (f a)) (f b) 
-      (Or (f c) s2 (f d))) [::] = 
+      (Or (f c) s2 (f d))) no_alt = 
     (* [:: [:: call a; call b] ]. *)
-    [:: [:: call p a; call p c]; [::call p a; call p d] ].
+    of_alt [:: [:: call p a; call p c]; [::call p a; call p d] ].
 Proof.
   move=> p s1 s2 a b c d /=.
   by [].
@@ -162,16 +172,16 @@ Goal forall p a b s1 s2,
   state_to_list (
     Or 
       (Or (Goal p Cut) s1 (Goal p (Call a))) s2
-      (Goal p (Call b))) [::] = 
-  [:: [:: cut [:: [:: call p b]]]; [:: call p a]; [:: call p b]].
+      (Goal p (Call b))) no_alt = 
+  of_alt [:: [:: cut (of_alt[:: [:: call p b]])]; [:: call p a]; [:: call p b]].
 Proof.
   move=>p a b s1 s2; rewrite/state_to_list/=.
   by []. Qed.
 
 Goal forall A1 A2 s  C0 B p,
   let f x := (Goal p (Call x)) in
-  state_to_list (And (Or (f A1) s (f A2)) (Bot) (And Bot (f C0) (f B))) [::] =
-  [:: ].
+  state_to_list (And (Or (f A1) s (f A2)) (Bot) (And Bot (f C0) (f B))) no_alt =
+  no_alt.
 Proof.
   move=> A1 A2 s  C0 B p.
   rewrite/state_to_list.
@@ -180,8 +190,8 @@ Qed.
 
 Goal forall s A B C p,
   let f x := (Goal p (Call x)) in
-  state_to_list (And (Or (f A) s (f B)) (Bot) (f C)) [::] =
-  [:: [:: call p A; call p C]].
+  state_to_list (And (Or (f A) s (f B)) (Bot) (f C)) no_alt =
+  of_alt[:: [:: call p A; call p C]].
 Proof.
   move=> s A B C p.
   rewrite/state_to_list/=.
@@ -190,8 +200,8 @@ Qed.
 
 Goal forall A1 A2 s B0 C0 B p,
   let f x := (Goal p (Call x)) in
-  state_to_list (And (Or (f A1) s (f A2)) (f B0) (And Bot (f C0) (f B))) [::] =
-  [:: [:: call p A2 ; call p B0 ]].
+  state_to_list (And (Or (f A1) s (f A2)) (f B0) (And Bot (f C0) (f B))) no_alt =
+  of_alt [:: [:: call p A2 ; call p B0 ]].
 Proof.
   move=> * /=.
   by [].
@@ -201,8 +211,8 @@ Goal forall b0 p a b c s1 s2,
   state_to_list (
     Or 
       (Or (And (Goal p (Call c)) (Goal p (Call b0)) (Goal p Cut)) s1 (Goal p (Call a))) s2
-      (Goal p (Call b))) [::] = 
-  [:: [:: call p c; cut [:: [:: call p b]]]; [:: call p a]; [:: call p b]].
+      (Goal p (Call b))) no_alt = 
+  of_alt[:: [:: call p c; cut (of_alt[:: [:: call p b]])]; [:: call p a]; [:: call p b]].
 Proof.
   move=> b0 p a b c s1 s2.
   rewrite/state_to_list/=.
@@ -212,8 +222,8 @@ Qed.
 Goal forall s1 s2 B C Res p,
   let f x := (Goal p (Call x)) in
   (* (OK \/ B) /\ (! \/ C) -> [cut_[B,Reset]; C; (B, Reset)] *)
-  state_to_list (And (Or OK s1 (f B)) (f Res) (Or (Goal p Cut) s2 (f C))) [::]
-    = [::[::cut [::[:: call p B; call p Res]]]; [::call p C]; [:: call p B; call p Res]].
+  state_to_list (And (Or OK s1 (f B)) (f Res) (Or (Goal p Cut) s2 (f C))) no_alt
+    = of_alt[::[::cut (of_alt[::[:: call p B; call p Res]])]; [::call p C]; [:: call p B; call p Res]].
 Proof.
   move=> s1 s2 B C Res p.
   rewrite /state_to_list/=.
@@ -223,35 +233,35 @@ Qed.
 Goal forall s1 B C Res Res2 p,
   let f x := (Goal p (Call x)) in
   (* (OK \/ B) /\ (! /\ C) -> [cut_[]; C; (B, Reset)] *)
-  state_to_list (And (Or OK s1 (f B)) (f Res) (And (Goal p Cut) (f Res2) (f C))) [::]
-    = [::[::cut [::]; call p C]; [:: call p B; call p Res]].
+  state_to_list (And (Or OK s1 (f B)) (f Res) (And (Goal p Cut) (f Res2) (f C))) no_alt
+    = of_alt[::[::cut no_alt; call p C]; [:: call p B; call p Res]].
 Proof.
   move=> s1 B C Res Res2 p/=.
   rewrite/state_to_list/=.
-  f_equal.
+  f_equal => //.
 Qed.
 
 Goal forall s1 s2 A B C C0 p,
   let f x := (Goal p (Call x)) in
   (* (A /\ ((! \/ B) \/ C) *)
-  state_to_list (And (f A) (f C0) (Or (Or (Goal p Cut) s1 (f B)) s2 (f C))) [::]
-  = [:: 
-    [:: call p A; cut [:: [:: call p C]]]; 
+  state_to_list (And (f A) (f C0) (Or (Or (Goal p Cut) s1 (f B)) s2 (f C))) no_alt
+  = of_alt [:: 
+    [:: call p A; cut (of_alt[:: [:: call p C]])]; 
     [:: call p A; call p B]; 
     [:: call p A; call p C]].
 Proof.
   move=> s1 s2 A B C C0 p.
   rewrite /state_to_list/=.
-  repeat f_equal.
+  repeat f_equal => //.
 Qed.
 
 Goal forall s1 s2 s3 A B C D E p,
   let f x := (Goal p (Call x)) in
   (* (A \/_{s1} B) /\_C ((! \/_{s2} D) \/_{s3} E) *)
   state_to_list 
-    (And (Or (f A) s1 (f B)) (f C) (Or (Or (Goal p Cut) s2 (f D)) s3 (f E))) [::] = 
-    [:: 
-    [:: call p A; cut [:: [:: call p E]; [:: call p B; call p C]]];
+    (And (Or (f A) s1 (f B)) (f C) (Or (Or (Goal p Cut) s2 (f D)) s3 (f E))) no_alt = 
+    of_alt[:: 
+    [:: call p A; cut (of_alt [:: [:: call p E]; [:: call p B; call p C]])];
     [:: call p A; call p D]; [:: call p A; call p E];
     [:: call p B; call p C]]
   .
@@ -276,9 +286,9 @@ Goal forall s1 s2 B C D E p,
   let f x := (Goal p (Call x)) in
   (* (OK \/_{s1} B) /\_C ((! \/_{s2} D) /\_{E} !) *)
   state_to_list 
-    (And (Or OK s1 (f B)) (f C) (And (Or (Goal p Cut) s2 (f D)) (f E) (Goal p Cut))) [::] = 
-    [:: 
-      [:: cut [:: [:: call p B; call p C]]; cut [::]];
+    (And (Or OK s1 (f B)) (f C) (And (Or (Goal p Cut) s2 (f D)) (f E) (Goal p Cut))) no_alt = 
+    of_alt [:: 
+      [:: cut (of_alt[:: [:: call p B; call p C]]); cut no_alt];
       [:: call p D; call p E]; 
       [:: call p B; call p C]].
 Proof.
@@ -292,10 +302,10 @@ Goal forall s1 s2 A B C p,
   (* entrambi i cat puntano su A B (il primo butta via ! \/ A, il secondo butta via A)*)
   (* ((! \/ ! \/ A) \/ B) \/ C *)
   state_to_list 
-    (Or (Or (Or (Goal p Cut) s1 ((Or (Goal p Cut) s1 (f A)))) s1 (f B)) s2 (f C)) [::] = 
-    [:: 
-      [::cut [:: [:: call p B]; [::call p C]]];
-      [::cut [:: [:: call p B]; [::call p C]]];
+    (Or (Or (Or (Goal p Cut) s1 ((Or (Goal p Cut) s1 (f A)))) s1 (f B)) s2 (f C)) no_alt = 
+    of_alt[:: 
+      [::cut (of_alt[:: [:: call p B]; [::call p C]])];
+      [::cut (of_alt[:: [:: call p B]; [::call p C]])];
       [:: call p A]; 
       [:: call p B];
       [:: call p C] ].
@@ -310,10 +320,10 @@ Goal forall s1 s2 A B C p,
   (* entrambi i cat puntano su A B (il primo butta via ! \/ A, il secondo butta via A)*)
   (* ((! \/ ! \/ A) \/ B) \/ C *)
   state_to_list 
-    (Or (Or (Or (And (Goal p Cut) Top Top) s1 ((Or (Goal p Cut) s1 (f A)))) s1 (f B)) s2 (f C)) [::] = 
-    [:: 
-      [::cut [:: [:: call p B]; [::call p C]]];
-      [::cut [:: [:: call p B]; [::call p C]]];
+    (Or (Or (Or (And (Goal p Cut) Top Top) s1 ((Or (Goal p Cut) s1 (f A)))) s1 (f B)) s2 (f C)) no_alt = 
+    of_alt[:: 
+      [::cut (of_alt[:: [:: call p B]; [::call p C]])];
+      [::cut (of_alt[:: [:: call p B]; [::call p C]])];
       [:: call p A]; 
       [:: call p B];
       [:: call p C] ].
@@ -329,17 +339,17 @@ Goal forall s1 s2 A B C D0 D p,
   (* entrambi i cut puntano su A B (il primo butta via ! \/ A, il secondo butta via A)*)
   (* (((! \/ ! \/ A) \/ B) \/ C) /\ D*)
   state_to_list 
-    (And (Or (Or (Or (Goal p Cut) s1 ((Or (Goal p Cut) s1 (f A)))) s1 (f B)) s2 (f C)) (f D0) (f D)) [::] = 
-    [:: 
-      [::cut [:: [:: call p B; call p D0]; [::call p C; call p D0]]; call p D];
-      [::cut [:: [:: call p B; call p D0]; [::call p C; call p D0]]; call p D0];
+    (And (Or (Or (Or (Goal p Cut) s1 ((Or (Goal p Cut) s1 (f A)))) s1 (f B)) s2 (f C)) (f D0) (f D)) no_alt = 
+    of_alt[:: 
+      [::cut (of_alt [:: [:: call p B; call p D0]; [::call p C; call p D0]]); call p D];
+      [::cut (of_alt [:: [:: call p B; call p D0]; [::call p C; call p D0]]); call p D0];
       [:: call p A; call p D0]; 
       [:: call p B; call p D0];
       [:: call p C; call p D0] ].
 Proof.
   move=> s1 s2 A B C D0 D p/=.
   rewrite/state_to_list/=.
-  f_equal.
+  f_equal => //.
 Qed.
 
 (* cosa voglio? devo aggiungere il reset nei tl?
@@ -350,18 +360,18 @@ Goal forall X s1 s2 A B C D0 D p,
   (* entrambi i cut puntano su A B (il primo butta via ! \/ A, il secondo butta via A)*)
   (* ((X \/ ((! \/ ! \/ A) \/ B) \/ C)) /\ D*)
   state_to_list 
-    (And (Or (f X) s1 (Or (Or (Or (Goal p Cut) s1 ((Or (Goal p Cut) s1 (f A)))) s1 (f B)) s2 (f C))) (f D0) (f D)) [::] = 
-    [:: 
+    (And (Or (f X) s1 (Or (Or (Or (Goal p Cut) s1 ((Or (Goal p Cut) s1 (f A)))) s1 (f B)) s2 (f C))) (f D0) (f D)) no_alt = 
+    of_alt[:: 
       [:: call p X; call p D];
-      [::cut [:: [:: call p B; call p D0]; [::call p C; call p D0]]; call p D0];
-      [::cut [:: [:: call p B; call p D0]; [::call p C; call p D0]]; call p D0];
+      [::cut (of_alt[:: [:: call p B; call p D0]; [::call p C; call p D0]]); call p D0];
+      [::cut (of_alt[:: [:: call p B; call p D0]; [::call p C; call p D0]]); call p D0];
       [:: call p A; call p D0]; 
       [:: call p B; call p D0];
       [:: call p C; call p D0] ].
 Proof.
   move=> X s1 s2 A B C D0 D p/=.
   rewrite/state_to_list/=.
-  f_equal.
+  f_equal => //.
 Qed.
 
 
@@ -370,10 +380,10 @@ Goal forall s1 s2 B0 A B C D p,
   (* entrambi i cut puntano su A B (il primo butta via ! \/ A, il secondo butta via A)*)
   (* (((A /\ (! \/ B)) \/ C \/ D)) *)
   state_to_list 
-    (Or (Or (f C) s2 (And (f A) (f B0) (Or (Goal p Cut) s1 (f B)))) s1 (f D)) [::] = 
-    [:: 
+    (Or (Or (f C) s2 (And (f A) (f B0) (Or (Goal p Cut) s1 (f B)))) s1 (f D)) no_alt = 
+    of_alt[:: 
       [:: call p C]; 
-      [:: call p A; cut [:: [:: call p D]]]; 
+      [:: call p A; cut (of_alt[:: [:: call p D]])]; 
       [:: call p A; call p B]; [:: call p D]].
 Proof.
   move=> s1 s2 B0 A B C D p/=.
@@ -385,11 +395,11 @@ Goal forall s1 s2 s3 s4 p A B C,
   let f x := (Goal p (Call x)) in
   (* (((! \/ A) \/ !) \/ B) \/ C *)
   state_to_list 
-    (Or (Or (Or (Or (Goal p Cut) s1 (f A)) s2 (Goal p Cut)) s3 (f B)) s4 (f C)) [::] = 
-    [:: 
-      [::cut [::[::cut [::[::call p B]; [::call p C]]]; [::call p B]; [::call p C]]];
+    (Or (Or (Or (Or (Goal p Cut) s1 (f A)) s2 (Goal p Cut)) s3 (f B)) s4 (f C)) no_alt = 
+    of_alt[:: 
+      [::cut (of_alt[::[::cut (of_alt[::[::call p B]; [::call p C]])]; [::call p B]; [::call p C]])];
       [::call p A];
-      [::cut [::[::call p B]; [::call p C]]];
+      [::cut (of_alt[::[::call p B]; [::call p C]])];
       [::call p B];
       [::call p C]
     ].
@@ -401,9 +411,9 @@ Qed.
 
 Goal forall p l,
   let s := ((Or (Or Dead empty (Goal p Cut)) empty Top)) in
-  let bt := ([::] :: l) in
-  state_to_list s l = [:: [:: cut bt]; [::]] /\ 
-    state_to_list (clean_success (get_state (expand empty s))) l ++ l = bt.
+  let bt := of_alt([::] :: l) in
+  state_to_list s (of_alt l) = of_alt[:: [:: cut bt]; [::]] /\ 
+    state_to_list (clean_success (get_state (expand empty s))) (of_alt l) ++ (of_alt l) = bt.
 Proof.
   simpl get_state.
   move=>//=.
